---
extends: _layouts.answer
section: content
title: क्या मुसलमान बनने के लिए गवाहों की ज़रूरत होती है?
date: 2024-07-30
description: एक व्यक्ति को मुस्लिम बन्ने के लिए किसी के सामने इस्लाम की घोषणा करना
  आवश्यक नहीं है। इस्लाम एक ऐसा मामला है जो एक व्यक्ति और उसके प्रभु के बीच होता है
sources:
- href: https://islamqa.info/en/answers/49715
  title: islamqa.info
translator_id: 584779
---

एक व्यक्ति को मुस्लिम बन्ने के लिए किसी के सामने इस्लाम की घोषणा करना आवश्यक नहीं है। इस्लाम एक ऐसा मामला है जो एक व्यक्ति और उसके प्रभु के बीच होता है

यदि वह अपने इस्लाम को प्रमाणित करने के लिए लोगों से गवाह बनाने के लिए कहता है ताकि इसे उसके व्यक्तिगत दस्तावेजों में दर्ज किया जा सके, तो इसमें कोई बुराई नहीं है, लेकिन इसे इस्लाम की वैधता की शर्त नहीं बनाना चाहिए।
